Můj nejhorší den
Můj nejhorší den byl ve vlaku .
V roce 2007 v létě jsem cestovala sáma po východní Evropě .
V té době jsem byla v Litvě , Polsku , Maďarsku a České Republice .
Z Krakovy do Budapešti jsem jela nočním vlakem .
V kupé byl šest lidé : dvojice ( kluk a holka ) z Polska , tři turisté ze Španělska a já , Mluvili jsme si a všechno bylo v pořádku .
Takže jsem jela z Budapešti do Prahy zase nočním vlakem .
Tentokrát v kupé byly jenom stará žena z Německa a já .
Spali jsme hned .
Pamatuju si , že v noci ona vyšla z kupé , asi šla na záchod .
Další den ráno jsme vstali , a neměla peníze v peněžence .
Říkala , že když šla na záchod , nechala peněženku v kupé .
Šťastnou náhodou jsem měla všechno .
Slyšela jsem , že v kupé vedle nás spali manželé , a muž ztratil peněženku a žena mobil .
Ale tam byl šest lidé .
Do té doby jsem mnohokrát cestovala po Evropě hlavně sáma , a neměla jsem žádné nebezpečné zkušenosti .
Ale tentokrát jsem cítila nechráněná .
Mně se nic nestalo ale šok byl velký .
Pak přišel průvodčí a řekl , že často mají takové nehody ve nočním vlaku ve střední Evropě .
Vypravěl , že ve vlaku byli cigány , pozorovali kdo a kdy odešel z kupé , přišli a ukradli něco důlezitého a hned vystoupili .
Já jsem neviděla Romy ve vlaku .
Pro mě , co on říkal je stereotyp .
Když se něco nepřijemného stalo , lidé myslí , že cigány to udělali .
Bylo zajimavé pro svůj vyzkum ale zároveň bylo taky děsivé .
